<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>CaTaLiS Blog</title>
  <subtitle>Development Version</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://catalis.github.io/"/>
  <updated>2017-05-05T18:34:02.947Z</updated>
  <id>https://catalis.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>CaTaLiS</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Warsztat Developera - Skróty Klawiszowe Eclipse</title>
    <link href="https://catalis.github.io/2017/05/05/Warsztat-developera-skroty-klawiszowe-Eclipse/"/>
    <id>https://catalis.github.io/2017/05/05/Warsztat-developera-skroty-klawiszowe-Eclipse/</id>
    <published>2017-05-05T18:34:02.000Z</published>
    <updated>2017-05-05T18:34:02.947Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bez dwóch zdań każdy software developer używa do swojej codziennej pracy ulubione IDE. Jako że używanie myszy jest pass&eacute; (zwalnia proces przetwarzania naszych myśli na postać kodu źródłowego), warto nauczyć się kilku najbardziej przydatnych skrótów klawiszowych w swoim ulubinym IDE. Poniżej przedstawiam najbardziej podstawowe skróty w Eclipse.</p>
<h2 id="Wyszukiwanie"><a href="#Wyszukiwanie" class="headerlink" title="Wyszukiwanie"></a>Wyszukiwanie</h2><ul>
<li><strong>Ctrl + F</strong> - Find/Replace - wciśnięte w oknie edytora kodu źródłowego otwiera okno Find/Replace</li>
<li><strong>Ctrl + H</strong> - Search - rozbudowane narzędzie do przeszukiwania zasobów projektów. Najbardziej przydatna w codziennej pracy zakładka File Search</li>
<li><strong>Ctrl + Shift + R</strong> - Open Resource - wyszukuje zasoby projektu (najczęsciej w praktyce będą to klasy) na podstawie wprowadzonych częściowych nazw, np. szukamy klasy LightServiceBean, a wiemy tylko, że gdzieś w nazwie znajduje się słowo Light - w takim przypadku wprowadzamy *Light*.java i na liście jedną z pozycji z pewnością będzie nasza poszukiwana klasa</li>
<li><strong>Ctrl + Shift + T</strong> - Open Type</li>
</ul>
<h2 id="Formatowanie"><a href="#Formatowanie" class="headerlink" title="Formatowanie"></a>Formatowanie</h2><ul>
<li><strong>Ctrl + Shift + O</strong> - Organize Imports - porządkuje importy, m.in. usuwa nieużywane</li>
<li><strong>Ctrl + Shift + F</strong> - Format - automatycznie formatuje kod źródłowy zgodnie z przyjętymi regułami</li>
<li><strong>Ctrl + Shift + M</strong> - Add Import - pozwala na dodanie importu nieznanych w kodzie klas. Przydatny podczas statycznych importów, np. w przypadku statycznej metody Assert.assertThat(…), po naciśnięciu kombinacji, do importów statycznych zostanie dodana właśnie ta metoda, natomiast w kodzie możemy używać już tylko assertThat(…)</li>
<li><strong>Alt + up/down</strong> - Przeniesienie bieżącego wiersza do góry/na dół</li>
<li><strong>Ctrl + D</strong> - Usuwanie bieżącego wiersza</li>
<li><strong>Ctrl + /</strong> - Zakomentowanie/odkomentowanie bieżącej linii (bądź wielu linii) komentarzem liniowym <em>//</em></li>
<li><strong>Ctrl + Shift + /</strong> - Dodanie komentarza blokowego /* */</li>
<li><strong>Ctrl + Shift + \</strong> - Usunięcie komentarza blokowego </li>
<li><strong>Alt + Shift + R</strong> - Rename - zmiana nazwy klasy, pola, metody, itd. z aktualizacją referencji w miejscach użycia</li>
</ul>
<h2 id="Tworzenie"><a href="#Tworzenie" class="headerlink" title="Tworzenie"></a>Tworzenie</h2><ul>
<li><strong>Ctrl + N</strong> - New - tworzenie nowego zasobu, np. klasy, interfejsu, projektu</li>
</ul>
<h2 id="Widoki"><a href="#Widoki" class="headerlink" title="Widoki"></a>Widoki</h2><ul>
<li><strong>Alt + left/right</strong> - Przechodzenie pomiędzy ostatnio edytowanymi miejscami w kodzie</li>
</ul>
<h2 id="Inne"><a href="#Inne" class="headerlink" title="Inne"></a>Inne</h2><ul>
<li><strong>Ctrl + Spacja</strong> - Podpowiedzi - często używany, jeśli nie najczęsciej, skrót, który podczas pisania kodu podpowiada nam dalszą część, np. nazwy pól/metod klasy, słowa kluczowe, dostępne szablony dla struktur (np. switch, for, metody main)</li>
</ul>
<p>Kombinacje klawiszy skrótów są widoczne przy wybranej pozycji w menu, także aby sobie przypomnieć skrót wystarczy zajrzeć do menu. Oczywiście nie wszystkie skróty są ustawione domyślnie. Istnieje szereg zadań, które nie mają przypisanego skrótu, a są bardzo czesto używane (np. generowanie getterów i setterów). Aby dodać własny lub zmienić istniejący skrót należy z menu wybrać:<br><strong>Windows -&gt; Preferences -&gt; General -&gt; Keys</strong></p>
<p><img src="/img/add_custom_shortcut.png" alt="adding_shortcut_eclipse"></p>
<p>Dla wybranego zadania (Command) przypisujemy lub zmieniamy kombinację klawiszy (Binding).</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Bez dwóch zdań każdy software developer używa do swojej codziennej pracy ulubione IDE. Jako że używanie myszy jest pass&amp;eacute; (zwalnia 
    
    </summary>
    
    
      <category term="eclipse" scheme="https://catalis.github.io/tags/eclipse/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
